15部美食車有人離場 車主:政府叫我哋去金紫荊 嘩，我睜大雙眼，倒不如叫我們去死

【有線新聞】美食車因為場地關閉，或景點旅客銳減，而全部沒有做生意，最少有一輛計劃交還牌照。亦有人希望撐下去，但要求政府放寬經營地點，讓美食車去沙灘、單車徑等做本地人生意。

開始奇妙旅程之前，先到美食車飽餐一頓。迪士尼樂園外是全港最旺場的經營點，樂園1月起因疫情關閉，泊位被圍封。
昔日停泊在尖沙咀的美食車，亦不能留下，七個政府指定經營點，1月尾起陸續關閉。剩餘只有五個繼續開放，包括港珠澳大橋口岸、金紫荊廣場。
美食車負責人張先生：「（旅遊事務署）都叫我們去金紫荊。嘩，我睜大雙眼，倒不如叫我們去死，旅客人數都跌了超過90%，還叫我們去有何用？。」

現在全部美食車都沒有營業，包括張先生經營的這三輛，停泊在洪水橋三個月，「野草都長到車上了，我們看到心裏也不舒服。」六千元租車位，計及供車、後勤廚房的租金，不出車，每個月支出也超過四萬元，張生說1月至今墊支了三十萬元。
「因為新年期間訂了很多貨，都有幾十萬元，例如麵包保質期很短，已經過了期。（抗疫基金資助）八萬元也不夠1月支付了的貨品費用，我們應該會交還牌照。」

三輛美食車共聘請了八名員工，只有一個是長工、可以領取第二輪抗疫基金的工資補貼，張先生認為幫助不大，寫了一封信給旅遊事務署希望有一筆過資助。
15輛美食車，已經有2輛在12月及2月交還牌照，有5輛回覆我們說會繼續經營，包括LEO這一輛，「有種情意結，大家都投資了在這輛車，都是一樣有特色的事情。」

LEO之前在大美督的市集做生意，生意比得上平日的迪士尼，不過市集是領取臨時公眾娛樂場所牌照，3月尾停業禁令下，市集和美食車都不能留下。
「美食車與旅遊項目綑綁在一起，要在旅遊項目以外地方生存、找機會，郊外的地方，可能沙灘，去一些本地人星期六日會消費的地方。」
美食車先導計劃2017年開始，明年年頭完結，會否延續下去呢？旅遊事務署說會在今年，撰寫最終評估報告。

相信政府 唔怕

曾俊華 時代嘅野
林鄭理撚得你地死

貼滿文宣遊街
我出油錢又點話

曾俊華出黎講兩句

你做黃店我追住你架車食

屯公塞車時去擺檔

有得餃

佢想賺都唔敢賺，所有資料送中...

仲貴過入舖坐低食

之前想食但搵唔到佢

薯片佬喺美國長大 以為直接抄美國嘅好嘢嚟香港都會work
但美食車呢樣嘢經過香港食環同康文署「監督」就肯定得個wok字

就係政府死板規管搞死每樣idea

餐車離撚哂題

三萬蚊，我頂左佢

當時發牌個個都好似執到金咁

黃店有得餃中伏

成陣 john tsang 味，一定無運行

可以好似雪糕車咁周圍泊可能都仲做得住

其實香港啲路同街咁窄用美式果種food truck根本就無得搞
明明香港有歷史悠久fit晒香港嘅街頭熟食文化 但政府就處處打壓小販 打壓到連只係幫小販平反都要搞到坐6,7年監

美食車呢單嘢最搞笑好似係唔俾周圍走，少左個流動性，咁同一間齋做外賣嘅舖頭有咩分別

美食車
唔郁得
想笑

全世界做生意包賺

傻仔

外國D車仔邊會指定你要去咩位做生意

咩外國野黎到香港都死9成 華人社會個架構根本就唔係正常做野

又貴，又唔好食

其實星期六日比佢地係公園拍已經好好啦

香港嘅美食車嚟嚟去去都係魚蛋燒賣嗰啲
冇啲新意 而且價錢又比鋪頭嘅貴點會多香港人幫襯 冇遊客真係聽執

果陣美食車唔可以駕駛, 要留係尖咀海傍都比高登仔笑左一陣

睇bob叔去美國成日食呢d, 因為會周圍走, 所以搵到食

架車又唔可以周圍去
同攤位有乜分別

見過一次咁大把

冇得搞 香港通街都係食肆，你又賣到貴一貴，坐低舒舒服服食好過

發番Ｄ小販牌好過啦

執柒佢啦 邊撚度美食呀
賺大錢唔出聲？而家賺少一個幾毫嘈嘈閉

直抄就work,但唔係直抄呢，限死你去死位開檔

掋撚死

泊係sogo 後面呀
旺角女人街邊咪ok囉

慘等過冇得自由去

香港窄到咁
清曬啲違泊咪有位囉

仲要屈係架車到
但唔郁得

分餅仔利益遊戲

係真係直接抄搬紙過紙就唔洗咁悲哀
而家係撈埋香港啲死板官僚 法例
唔郁得嘅美食車

包生仔架?

抄面個層,但內裹個層無抄
做半漏半
利: 一早已經對香港呢個地方無信心

呢個idea好喎

明知政府攪親都係屎
係都要塞個頭入去食屎有咩辦法啫

香港人有頭啖湯即刻狗衝
蝕錢就屌屌聲

抄D唔抄D香港特色黎

如果係黃店應該大排長龍

擺晒係冇人去既地方，俾錢貼文宣都嫌晒錢

我不如一人一張A4貼紙貼係巴士?

輸死佢係抵得15個牌，當年咩人可以申請到你自己思考下

最多都係指定邊啲地方唔准做生意，會阻塞交通之類
指定地點做生意咁搞咩美食車
幾有創意一過政府官僚乜都死啦

轉賣口罩啦

唯有去元朗店食

點解唔紅日比佢地泊入行人專用區

己成condom

當年有得餃都申請到，青次戲棚岀身，之後就係元朗開舖，但依架佢係黃店

咁樣既美食車賺得到幾多錢呀，唔通有錢佬，有名有利既去做咩

其實除了香港, 旅行見美食車在日韓台都work, 只是香港是得個wok字

金紫荊除左開餐車頭幾日有人幫襯
其他時間都係收皮,雪糕車都多人幫襯過佢
D美食車未反送中已經收晒皮啦

唔郁得既美食車
我係香港一部都未見過
果陣好似話d野食同個價錢離晒地

包賺？

支持薯片叔叔做特首

黄絲帶就是柒

你估JOHN TSANG原意真係而家咁咩
其實係下面執行D撚樣個腦食屎先咁樣

本身係work 但政府搞到唔work

其實food truck真係有得做
外國好多都係賣靚正快手既野食like sandwich/tacos但香港賣28蚊一碗魚蛋
政府咁樣限死唔比人賣咩，又要限你揸去邊大家攬炒

歐洲同香港既美食車都試過
根本問題就係地點同價錢
外國既美食車單價同一般餐廳差唔多
而香港就車仲貴過鋪
地點就最大分別
歐洲公園大 真係會買隻熱狗坐下
一係就海邊買碟fish &chips
遊客黎到香港 兩三步路就行完 邊會慢慢買碟野邊行邊食
會咁做既 落mk就滿足曬

原本美食車個優勢就係邊到多人多生意就去果到擺 點知on9政府啲政策將佢變返地鋪仲要set係死位

做生意包賺架咩

不如俾佢地去西貢仲好啦，果度人山人海今日。

搵幾部放喺屯轉都得

1/15X100係幾多？當年政府都唔係傻，派得牌全部自己人都會落人口實。

唔郁得都算，唔比你揀自己鐘意嘅location先正。如果你話，我呢個月揀死旺角西菜街唔轉得㗎喇都話。但佢係限死你喺幾個無客嘅地方做生意先過癮

美食車係黃定藍 有無話過手足發聲

價錢仲貴過係鋪頭買

又唔係特別吸引

美食車=專掠遊客水

而家遊客都無哂,架車又唔可以周圍走,梗死

其實美食車應該好似雪糕車咁周圍去先係

賣到咁撚貴，又唔係好食

去冰島睇極光，人地賣咖啡d food truck都係釣住d遊客尾，去到邊買到邊，停死一到就仆街啦

如果唔駛申請
只要合法停到車嘅地方都俾開檔
應該唔會死
不過咁樣啲交緊租嘅街舖一定反對

一個19Burger加薯條汽水賣around 100. 已經少左鋪租，仲要賺咁盡，輸死唔抵可憐啦

係香港呢個地方
如果有人同你講搞生意, 唔需要交租, 但首先要拎80萬出黎
咁都信真係死左佢算吧啦

［突發直播Post］五一黃金週 x 民間記者會 派文宣貼紙到黃店活動

JG壕

信政府啦！戇鳩！

算啦美食車

人造神薯片柒頭出黎講幾句？

30萬做定期好過

上面d人話黃店就幫襯

呢d美食車賣$30一個菠蘿包-菠蘿仔
$28一杯檸茶-豪園
5色餃 $40

難聽d講句 都唔係比本地人食

真心概念係唔錯
但係係香港呢d咁撚現實既地方係一定搞唔起

美食車咁撚貴留返比遊客啦

好明顯唔係佢本意啦...
如果比搞到雪糕車咁點會無得做

有無諗過發牌限制到佢地做唔到生意，同局住賣貴d 收番成本...

唔係馬後炮
當年同女友講
一早就知係蝕本生意

係長洲 馬鞍山 城門水塘果d地方開
賺硬

唔明點解雪糕車可以週圍去，美食車就唔俾郁

信曾俊華都係傻西

咪就係
平日朝早喺商業區賣早餐
下晝喺學校/商業區賣飯
放學/放工時間賣飲品小食
假日去遊客區/郊野公園賣特色小吃
點會無得賺

夜晚6/7點放喺下層個停車場，變成一個新夜市

個計畫本來就白痴
一早講架車唔比郁
發牌有講條件

定期會轉地點
商人（覺得）有錢賺
覺得一片光明 賣水都發過豬頭
投資買車請人 去馬

做生意唔識睇風險
同新田購物城班人一樣

投資失敗

啲外賣仔亂九咁泥就唔理
宜家完全無法例監管外賣app
美食車就管到足

原本個概念我都覺得幾好，點知.....

另外買啲嘢又太貴
既然都要6／70蚊，點解我唔索性去餐廳食呢

塞緊車邊有位俾部車行呀

本身有一兩架想係海洋公園湯d大陸仔
點知上年運動 d大陸仔都唔黎
諗住靠大陸條水食過世 建議呢d店主番大灣區把啦

去做個時都on鳩la架車唔撚行把撚咩，咁點叫車，用吓個閪腦la

個時政府周圍求人出牌

on9 先會接嚟做
冇得周圍去 焗死一個地方 要架車嚟把撚?
正正經經租個鋪位嚟用唔好?

認同,根本應該就要好似佢咁

呢個就係宜家嘅香港政府，所以千祈唔好怪D人點解甘鐘意港英時期嘅政府

政府官僚撩起嘅嘢一定要過到晒相關法例（交通／食環／排污等等）先可以推
私人撩起嘅嘢，唔係有大穫嘢政府官僚唔鍾意疙埋去嚟
這就是香港

無錯
呢d車客群係大陸遊客
睇佢地擺檔位置
金紫荊 兩個公園 港豬橋
如果賺大陸人錢=藍
呢d車可以話藍到發黑

今日無遊客

先話要靠本地客去救去乜乜柒柒

同上水d藥房有咩分別？

做到雪糕車咁高流動性先再講
要拆碌停係指定位置呢d 弱智野真係唔係個個諗得出

反正都係死
索性唔好跟政府要求
鍾意去邊就去邊賣乜就賣乜
到時政府要收返個牌咪耍賴扮受害者

美食車跟本on9

呢班冚家剷賺到笑果陣唔出黎講下？
唔將個牌下其他人賺下

屌你老母依家蝕少少就叫春，叫你老母閪咩，做美食車目標顧客都唔係香港人啦，依家叫俾邊個聽？仲唔返支那叫春？

政府要唔郁嘅車 當時已係笑話

美國班人為想自由啲先做呢啲車
屌你 香港限呢樣限嗰樣搞條撚咩

咪撚講檔野係黃店，黃你老母閪，你老母條底褲就黃

我屋企附近間黃店就平過同區所有同類型鋪頭，藍屍都幫襯佢，呢班冚家剷偽黃就淨係諗點樣賺盡同路人錢，幾十蚊一個菠蘿包都夠膽賣

uber 就拉人
uber eats 就完全唔理
選擇性執法

美國真係互惠互利，真係平過係鋪頭食，方便附近返工既人，香港呢班柒頭檔野就收皮啦，淨係諗點賺撚到盡

俾D大集團做下流動生招牌就得

等等下就有啦

只要有恆生， 鐵拄磨成針

可以開車周圍泊已經兩個世界

信政府
死硬

又咁講
人哋美國佬啲food truck會保持到地方清潔
但我絕對唔信香港啲撚屌會咁自律
最後一樣做完生意搞到成個場污糟邋遢之後，拍拍蘿友就走
以前搞嗰個桂林街夜市，都有附近居民投訴搞到附近好多垃圾同惹老鼠
所以美國嗰一套冇可能copy到嚟香港

包賺錢架???
賺錢又唔見你分俾我

信政府
有人係要輸到仆晒街先唔信政府，無計

老馮要賺架？信政府唔怕！

on99，不如畀人擺走鬼檔好過
時間自由地點自由工具自由menu自由

全民賣魚蛋啦

咁難食點美食法

係架車上面特別好食咩

佢架閪車都零舍貴
外國平民野變到唔平民

信政府

你唔限死人係邊度做生意 只要唔阻交通 近行人路 星期六日去郊區 平日去啲村屋學校門口 賣汽水雪糕都賣到你發達啦

開番小販牌係咪咁難

再講餐車呢味野
有冇揾過富豪雪糕傾？

多幾個人排隊就搞鳩你

租舖仲好

流動廁所🚽1轉20蚊都好啦

曾俊華出嚟講兩句啦屌你老母

又貴又唔特別又唔方便，一次都冇食過

流動文宣

ok wo 屯公中間整個休息站

好似都係大集團中標

屌你老母臭閪
你班仆街推到呢個post上熱門做乜撚

以前係澳洲美食車d薯條係拎黎餵雀， 香港餵雀好似犯法都係賣薯片叔叔個大頭算啦🦠

其實點解得雪糕車可以

d用字咁中國
支那日報黎？

啲食肆一定唔制

1.野食貴又唔飽，街邊野下下六七十
我去餐廳食唔好
2.政府多多限制，如果俾佢中午時間泊中環灣仔做下lunchbox實掂。

正苦主持嘅商業活動有邊樣係成功過?
由董生年代fail 到依家仲有人信佢哋?

緊係藍 你見佢地仲唔會屌政府就知啦
邊個搞到佢地開唔到鋪者

又冇資助者
一句都唔敢講

賣比龍津 果類可以做得住
四色餃。 小朋友都唔撚食啦

講過笑話，公墓員個個Ao份cv好把炮司長度咩好q出黎，落到班精英到咪又係搞到一舊屎咁

你唔會知得定唔得 屆屆政府換屆就唔撚理上屆

聽政府點實仆街㗎

東施效顰

注定仆街

郵輪碼頭，新田購物城，美食車⋯傻鳩何其多

直抄都唔會work

成街都係食肆，買咗之後又無乜地方食。
（美食車賣嗰啲又唔係輕食喎）
香港搵個公園都難啦，加上又貴又唔特別。

又唔係日日擺

六日去海邊賣汽水都賺到笑
一至五去旅游區

轉車站有公廁

官僚主義既野...

有政府唔驚.jpg

早一個鐘入去泊路肩擺擋

香港特色立地鎖死嘅美食車 (小販推車都不如)

佢做特首米出黎講兩句

保蝗港共推乜死乜

水貨城～死
美食車～死
郵輪碼頭～死

錢多不如買隻99倍馬搏下好過

雪糕車之所以做得成好老實講都只係因為得佢一間可以做
獨市都做唔成其實係好垃圾

Food stuck

美食車係魚革之後保蝗民賤聯卡片蘇推嘅

俾架車周圍去有咩問題...

其實外國既food truck 都唔係周圍走
早重要係佢assign 咩位比你
你放係中環寫字樓 大學門口咪多生意囉
放係遊客區就準備汁笠啦

建制大撚把地鋪係手收租
當年都玩鳩死你，家下理撚得你死

爭位
阻住條馬路

美食車只係魚蛋革命既政治妥協產物
根本無人想理
只會等你慢慢收皮
做少樣野

佢去工業區,地盤都有得做啦
偏偏政府唔撚比

富豪雪糕
疫情就周圍去屋邨賣雪糕

美食車?
執晒都沒人理

得返幾架, 是撚旦, 你唔好喺度霸住條單線, 俾車過到就由得你啦
政府真係ON99

要食food truck嘢就唔係食啲咁撚貴嘅嘢啦
貴得嚟仲要其實係平民嘢

美食車 idea 無問題
做唔掂係因為位置問題 ...
只可以話信政府就死得

美食車自由走動會拉返低個租金價格
但小租戶初期會承受陣痛
仲可以允許「私營美食車位」入私家路做生意

信政府死得快

唔郁得既美食車，想唔死都難啦。

搞左幾年咁耐都只係迪士尼見過food truck ，人多既地方剩係見過雪糕車。

如果而家武漢肺炎，比佢地去城門水塘/西貢呢d郊區，點會咁慘?

做遊客生意, 收皮. .

其實仲有價錢
講真見到個銀碼就唔想幫襯
一個菠蘿油加個菠蘿，你賣30幾蚊我真係無興趣
如果我要食，點解唔去茶記食喎，咁嘅價錢可以有埋嘢飲，有個位坐
而且行遠啲玩下手有小食鋪，10蚊兩串燒賣

而且支那旅客唔會馨香你嘅嘢食，香港人見到個價錢咁離地已經嚇親

執咗佢做流動連儂牆好過

貴撚到咁 搵鬼食咩
琴日睇新聞見到架美食車賣78蚊一個漢堡包
我正正經經幫襯餐廳唔好?

美食車轉做外賣得唔得...

等到去公廁瀨撚左啦 年中幾多人屯公塞車肚痛急尿

就算唔俾架車周圍走
是旦一三五，二四六，或者日頭夜晚
可以去唔同地點開檔已經好好多

你計漏咗鳩鐵效應，有班弱智諗住喺附近開餐廳會好好生意，結果唔好話財，連丁都旺唔到

真係on9到爆
美食車要固定泊位做生意 笑撚死人咩

一陣又有柒頭話你歧視華人，奶白人袋底

台灣同類型既野已經冇香港咁on9啦

香港啲官同公務員離地9下9下就真既

香港班人唔係離地而係無本心 自己一個月拎幾十萬仲有各樣福利 已經係權貴既級數 享受住全香港人民比既錢同資源 但做野都係唔為香港人 呢種仆街死一萬次都唔夠

好佩服班人咁有錢做依d on9 野

係人都知啦 使你講

樓主可唔可以幫手置頂
多一個人幫手可能就多一票
5月2號行動最後召集- dse選民登記街站行動

地身美食車就係周圍走 政府就倒米限死你

仲慘過雪糕車

可以攞經濟學獎

美帝果d 好多款式 好多玩法

香港 只有一渣官僚制度綁手綁腳

D違泊係黑警大sir 唔敢清

最on9 係要sell你賣咩
當初評審 攪個試食大會

最後攪到每一架都好古怪

開頭仲以為日本av版 入面邊賣邊扑野

不如改裝做魔鏡號啦屌

離埋地添啦
咁撚貴 都唔係做本土生意

扮黃咪考慮下

死都頂埋國家五一黃金周先呀

粉飾太平，為國爭光先捐軀

個對象都唔同有d黃店都唔平嫁

有人講過，政府要做既，唔好插手

好似工廈咁，一話活化，你老味西，就出撚哂事

變成美食車造成塞車

好似外國Highway D Service Area

抵L死啦！野又貴仲要信政府，落18
層地獄啦！

快餐車重點係流動, 但政府就要攪定點, 唔好講而家咁既時世啦, 就算平時都死得!!

其實點解雪糕車可以周圍走, 快餐車唔得呢?

佢個概念根本係錯，政府係規定唔可以做市場上已經有嘅食物，即係最多人食嘅咖哩魚旦唔可以賣，賣朱古力味魚旦就得

佢唔係的旺區（例如：旺角）整幾個有電水泊位，等如叫佢地去死，幾百萬投資跌落海

將一個好靈活既野
限制再限制
可以去沙灘 禁區 做生意差好遠

之前有人攪演唱會 比政府收皮